其實近期政府嘅輿論戰係好成功

尋日食晚飯去到一間全部人都鬧示威者嘅酒樓，我想同大家分析下而家政府嘅輿論戰有幾成功！要贏返一仗，就要考慮下點做文宣。

自林奠叫警隊每日開記者會開始，就有一大串裡應外合嘅輿論策略出現左，亦見到林奠根本好有信心一直拖落去。

輿論戰最大優勢係政府同CCTVB嘅完美合作。警方由最初亂七八糟嘅記者會統籌到每日先播片後譴責嘅安排，當中每日都有固定嘅詞語，例如暴力示威者、非法集結、暴徒、用暴力方式、使用雷射槍、警署受到衝擊、嚴正執法等等，呢類詞語往往會被CCTVB剪出黎，甚至加上標題，重複係觀眾耳朵出現，進行洗腦式教育。CCTVB亦常加上部分畫面，令以上字眼變得更加立體，激化深藍人士仇視示威者嘅情緒。警方每次都會指警隊所用嘅武力係最低武力，一定係有極端暴力示威行為後才會出現，令自己行為合理化。記者會後半段記者往往提出好多根據事實嘅提問，但作為黨媒嘅CCTVB，根本就唔會有呢部分出現係新聞報導，前線警方無法控制情緒嘅行為更加唔會談及，觀眾接收嘅信息就係政府嘅官方信息。利用輿論，政府亦無須再為任何警隊過分濫用武力嘅行為作出改變，因為日日洗你一次腦，根本大把人更加支持警隊，記者會效果比以前仲更加出色。

自銅鑼灣事件開始，令大家反思有好多疑似鬼嘅行為之前都出現過，今早881個訪問提到幾個可疑情況，詳細大家聽返。事實上，派鬼落去做野其實好有利警方辦事，和平示威堵路警方無咩著數，但如果目標係製造衝擊場面，警方就可用催淚彈，再將自己行為合理化，再插多示威者一刀，係傳媒前唱衰你。本人只係個和理非，我唔知有幾多過火行為係勇武做定鬼做，大家可能清楚過我。假設次次都要好多鬼，我就見到大家玩快閃，感覺好似少好多事出，因為對方根本未派得切人落黎搞大件事。機場事件方法類似，正正因為星期一和理非集會成功，警方亦難以製造暴力場面，就有大陸人落黎幫拖。事件過後當然係一場更大嘅輿論戰，黨媒《人民日報》指香港暴徒一次次迷信暴力，得寸進尺，行為罔顧法紀，要「止暴制亂，恢復秩序」。大陸人亦受各個媒體渲染下情緒高漲，更加討厭示威者。仲有818遊行又被反對，明知人多根本就會逼爆維園都唔比你行，就多個藉口入你數不遵從警方安排，隨時武力驅趕。

林奠新聞公關策略一向好成功，上任幾年每次有爭議性政策比人鬧，或跟進工作做得差，一星期後就有新野比傳媒講，淡化之前嘅失誤。佢唯一算漏係大家都積聚好多民怨，今次一發不可收拾。但612兩個月啦，佢見到合適時機，又可玩輿論戰，每日公關show令市民根本跟唔足，到而家矛頭越指向警方，佢就可以話運動越來越變質。而家每日都有新野玩，仲可以拉到經濟問題同派糖解困，製造政府好照顧市民嘅形象。林奠其中一個藍絲們好受落嘅對白，大約係話必須停止廣泛性的暴力示威與暴力衝擊行為，之後先再加強溝通。儘管佢日日都洗手段無改變過，藍絲卻會覺得政府已經聽到我地聲音，要比時間政府。當然我地預計到過後根本無機會溝到通。

要講輿論戰嘅每個細節可以有排講，但就住應對輿論戰，我地可能真係要改變策略。小弟不才，但有以下提議覺得大家好值得做。

一， 由家庭做起，改變家人煲CCTVB習慣
二， 儘量report失實報導嘅page，但我地都要多望，以便即刻搵到新聞應對藍絲家人
三， 善用短片，隨時使用。記著人專注力好短，就係兩三分鐘要有齊片同強力用詞，學返TVB新聞伎倆
四， 幾時都要留意身邊人同Be Water，切勿讓敵人有機可乘

利申，和理非一名，日日都聽警察記者會，只想分析個人見解。我成日要同深藍親戚食飯，雖然好難平心靜氣，但我明白佢地其實都好需要發洩，只係往往吸收好多錯信息。藍絲人係好難改變立場，能夠改嘅係大家要溝通，等佢地知我地知佢地觀點，逐一聆聽討論，亦無必要要對方認同我地。我地都要承認我地有時做得唔好，但就係無大台先要更加小心應對輿論戰，因為我地面對緊一個耍手段極強嘅對手。

建議文宣組多宣傳：
- 齋坐齋企都可以塞爆港島
- 唔怕悶唔好走，一齊傾偈
- 怕影大頭就cap+超+口罩
- 唔自動上gear (有tear gas先上)

818係要show團結，冇得行就坐爆維園，唔夠坐就坐爆港島

-分享自LIHKG討論區

屌，有時啲liu lung時間得83有無限loop新聞台

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

我覺得可以玩第三條路線拉走淺藍

第三路線立場
1. 不支持五大訴求
2. 要求追究警暴 恢復法治
3. 要和平

警員親屬連線好啱做呢個角色